<?xml version ="1.0" ?>
<eserler>
    <eser>
        <dcTitle>Bilinçaltının Gücü</dcTitle>
        <dcSubject>Kişisel Gelişim</dcSubject>
        <dcCreator>Joseph Murphy</dcCreator>
        <dcContributor>Belgin Selen Haktanır</dcContributor>
        <dcDescription>Zihniniz, anbean yaşadıklarınızı işleyip kendinizi gerçekleştirme yolculuğunuzda gideceğiniz yönü belirlemenizi sağlıyor. Hatırladığınız tüm anılar atacağınız adımlara yön verirken, hatırlayamadıklarınız veya unuttuklarınız da bu konuda göz ardı edilemeyecek kadar büyük bir pay kapıyor. İşte bu nedenle kimi insanlar yaşam yolculuklarında başarılarına başarı eklerken, kimisi de tüm çabalarına rağmen hayatının her alanında tökezleyerek ilerliyor. Peki, bilinçaltının sadece rüyaları değil, tüm yaşamı etkilediğini siz daha önce düşünmüş müydünüz?
İrlanda doğumlu Amerikalı yazar Joseph Murphy, ilahi bilimler alanındaki engin birikimi ile okurlarını bilinçaltının gücünü keşfetmeye çağırıyor. Yazarın ilk olarak 1963 yılında yayımladığı Bilinçaltının Gücü kitabı, insan zihnine dair en çok merak edilen soruları yanıtlıyor. Oldukça akıcı bir dille yazılmış olan kitap, kişilerin bilinçaltını doğru şekilde kullanarak maddi ve manevi anlamda neler başarabileceğini şaşırtıcı örneklerle ortaya koyuyor. Bu eşsiz rehber, sunduğu müthiş bilgilerle sizin de hayatınıza yeni bir yön vermenizi ve hayallerini gerçekleştirmenizi kolaylaştıracak!</dcDescription>
        <dcLanguage>TR</dcLanguage>
        <dcIdentifier>https://www.idefix.com/bilincaltinin-gucu-zihinsel-ve-bedensel-iyilesme-p-264630</dcIdentifier>
        <dcImage>/Users/ilayda/PycharmProjects/XML/JPG/bilinçaltı.jpg</dcImage>
    </eser>
    <eser>
        <dcTitle>Gece Yarısı Kütüphanesi</dcTitle>
        <dcSubject>Roman</dcSubject>
        <dcCreator>Matt Haig</dcCreator>
        <dcContributor>Kıvanç Güney</dcContributor>
        <dcDescription>Nora Seed berbat halde. Kedisi öldü. İşinden kovuldu. Abisi onunla konuşmuyor. Kimsenin ona ihtiyacı yok. Art arda alınmış kötü kararların sonucunda bir kütüphanede buluyor kendini. Zamanın hiç akmadığı bir gece yarısı kütüphanesinde, sonsuz sayıda kitabın ortasında... Kitapların her birinde Nora’nın farklı bir hayatı yazılı. Başka kararlar verseydi yaşamış olabileceği hayatlar. Farklı kariyerler, farklı eşler, farklı arkadaşlar, farklı şehirler arasında gidip gelen Nora’nın aklı sorularla doluyor. Mutluluk sadece önemli sandığımız seçimlerde mi gizli? Yanlış giden her detayın sorumlusu gerçekten biz miyiz? Hayatı yaşanılır kılan ne? Yanlış bir karar insanın tüm hayatına mal olabilir mi?
İngiliz edebiyatının önemli isimlerinden Matt Haig; Nora’nın pişmanlıklara, ihtimallere ve yeniden seçme imkânına dair çıktığı bu yolculukta, ona eşlik edecek okurlara sürükleyici ve insanın en temel sorunlarını konu alan bir kurgu sunuyor.</dcDescription>
        <dcLanguage>TR</dcLanguage>
        <dcIdentifier>https://www.idefix.com/gece-yarisi-kutuphanesi-p-303644?vendorId=3</dcIdentifier>
        <dcImage>/Users/ilayda/PycharmProjects/XML/JPG/gece.jpg</dcImage>
    </eser>
    <eser>
        <dcTitle>Korku</dcTitle>
        <dcSubject>Roman</dcSubject>
        <dcCreator>Stefan Zweig</dcCreator>
        <dcContributor>Burcu Uzunoğlu</dcContributor>
        <dcDescription>Hayatını lüks bir şekilde idame ettirebilmek için bütün imkânlara sahip ama hayatla bir türlü barışamayan güzel ve alımlı bir genç kadın olan Irene, bir müzisyenle tanışır. Evliliğinde mutludur ama karşı konulamaz biçimde müzisyeni hayatına dâhil eder. Heyecan, tutku, beğenilme arzusu benliğini ele geçirir. Her şey yolunda giderken korkuyla tanışır Irene. Tanımadığı bir kadının tehdit ve şantajıyla üzerine salınan bu yabancı duygu, hayatını bir anda altüst eder. Kaçtıkça bataklığa saplanır. Hâlbuki hiçbir kaçış, cezadan daha ağır değildir. Oysa cezaya razı olmak, ruhu özgür bırakır. Irene ise bunu çok geç anlayacaktır.</dcDescription>
        <dcLanguage>TR</dcLanguage>
        <dcIdentifier>https://www.idefix.com/korku-p-197320?vendorId=3</dcIdentifier>
        <dcImage>/Users/ilayda/PycharmProjects/XML/JPG/korku.jpg</dcImage>
    </eser>
    <eser>
        <dcTitle>Kürk Mantolu Madonna</dcTitle>
        <dcSubject>Roman</dcSubject>
        <dcCreator>Sabahattin Ali</dcCreator>
        <dcContributor>Nahide Dikel</dcContributor>
        <dcDescription>"Her gün, daima öğleden sonra oraya gidiyor, koridorlardaki resimlere bakıyormuş gibi ağır ağır, fakat büyük bir sabırsızlıkla asıl hedefine varmak isteyen adımlarımı zorla zapt ederek geziniyor, rastgele gözüme çarpmış gibi önünde durduğum "Kürk Mantolu Madonna"yı seyre dalıyor, ta kapılar kapanıncaya kadar orada bekliyordum." Kimi tutkular rehberimiz olur yaşam boyunca. Kollarıyla bizi sarar. Sorgulamadan peşlerinden gideriz ve hiç pişman olmayacağımızı biliriz. Yapıtlarında insanların görünmeyen yüzlerini ortaya çıkaran Sabahattin Ali, bu kitabında güçlü bir tutkunun resmini çiziyor. Düzenin sildiği kişiliklere, yaşamın uçuculuğuna ve aşkın olanaksızlığına dair, yanıtlanması zor sorular soruyor.</dcDescription>
        <dcLanguage>TR</dcLanguage>
        <dcIdentifier>https://www.idefix.com/kurk-mantolu-madonna-p-196008?vendorId=3</dcIdentifier>
        <dcImage>/Users/ilayda/PycharmProjects/XML/JPG/madonna.jpg</dcImage>
    </eser>
    <eser>
        <dcTitle>Masumiyet Müzesi</dcTitle>
        <dcSubject>Roman</dcSubject>
        <dcCreator>Orhan Pamuk</dcCreator>
        <dcContributor></dcContributor>
        <dcDescription>“Hayatımın en mutlu ânıymış, bilmiyordum.”Nobel ödüllü büyük yazarımız Orhan Pamuk'un harikulade aşk romanı bu sözlerle başlıyor... 1975'te bir bahar günü başlayıp günümüze kadar gelen, İstanbullu zengin çocuğu Kemal ile uzak ve yoksul akrabası Füsun'un hikâyesi: Hızı, hareketi, olaylarının ve kahramanlarının zenginliği, mizah duygusu ve insan ruhunun derinliklerindeki fırtınaları hissettirme gücüyle, Masumiyet Müzesi, elinizden bırakamayacağınız ve yeniden okuyacağınız kitaplardan biri olacak. Masumiyet Müzesi'ni okurken yalnız aşk hakkında değil, evlilik, arkadaşlık, cinsellik, tutku, aile ve mutluluk hakkındaki bütün düşüncelerinizin derinden etkilendiğini ve kitabın rengârenk dünyasından hiç ayrılmak istemediğinizi göreceksiniz. Romanı yazdıktan dört yıl sonra, 2012’de, Pamuk romanıyla aynı adlı müzeyi Çukurcuma’da açtı. Şimdiye dek on binlerce ziyaretçinin gezdiği müze için ünlü sanat tarihçisi Simon Schama, Financial Times gazetesine yazdığı yazıda, “Dünyadaki en güçlü, en güzel, en insanî ve en etkileyici çağdaş sanat eseri,” diye yazdı. “Aynı zamanda hem şiir hem karamizah gibi; hem zarif ve şefkatle dolu, hem de kutu kutu, vitrin vitrin, estetik olarak muhteşem.”</dcDescription>
        <dcLanguage>TR</dcLanguage>
        <dcIdentifier>https://www.idefix.com/masumiyet-muzesi-p-180833?vendorId=3</dcIdentifier>
        <dcImage>/Users/ilayda/PycharmProjects/XML/JPG/masumiyet.jpg</dcImage>
    </eser>
    <eser>
        <dcTitle>Şeker Portakalı</dcTitle>
        <dcSubject>Roman</dcSubject>
        <dcCreator>Jose Mauro De Vasconcelos</dcCreator>
        <dcContributor>Emrah İmre</dcContributor>
        <dcDescription>“Ne güzel bir şeker portakalı fidanıymış bu! Hem bak, dikeni de yok. Pek de kişilik sahibiymiş, şeker portakalı olduğu ta uzaktan belli. Ben senin boyunda olsaydım başka şey istemezdim.” “Ama ben büyük bir ağaç istiyordum.” “İyi düşün, Zezé. Henüz gencecik bir fidan bu. Bir gün koca bir ağaca dönüşecek. Seninle beraber büyüyecek. İki kardeş gibi iyi anlaşacaksınız. Dalını gördün mü? Bir tanecik dalı olsa da sanki özellikle senin binmen için hazırlanmış bir ata benziyor.” Brezilya edebiyatının klasiklerinden Şeker Portakalı, José Mauro de Vasconcelos’un başyapıtı kabul edilir. Yetişkinler dünyasının sınırlamalarına hayal gücüyle meydan okuyan Zezé’nin yoksulluk, acı ve ümit dolu hikâyesi yazarın çocukluğundan derin izler taşır. Beş yaşındaki Zezé hemen her şeyi tek başına öğrenir: sadece bilye oynamayı ve arabalara asılmayı değil, okumayı ve sokak şarkıcılarının ezgilerini de. En yakın sırdaşıysa, anlattıklarına kulak veren ve Minguinho adını verdiği bir şeker portakalı fidanıdır…</dcDescription>
        <dcLanguage>TR</dcLanguage>
        <dcIdentifier>https://www.idefix.com/seker-portakali-p-200845?vendorId=3</dcIdentifier>
        <dcImage>/Users/ilayda/PycharmProjects/XML/JPG/portakal.jpg</dcImage>
    </eser>
    <eser>
        <dcTitle>Seninle Başlamadı</dcTitle>
        <dcSubject>Kişisel Gelişim</dcSubject>
        <dcCreator>Mark Wolynn</dcCreator>
        <dcContributor>Mine Madenoğlu</dcContributor>
        <dcDescription>"Seninle Başlamadı" bir misyonun ürünüdür, öyle bir misyon ki beni dünya genelinde dolaştırdı, sonra köklerime geri döndürüp bu yolculuğa başladığımda hiç düşünmediğim ve tasarlamadığım bir profesyonel kariyere yönlendirdi. Yirmi yılı aşkın bir süre boyunca, depresyon, anksiyete, kronik hastalıklar, fobiler, takıntılı düşünceler, travma sonrası stres bozukluğu ve diğer güçten düşürücü koşullarla mücadele eden bireylerle çalıştım. Birçoğu bana geldiklerinde yıllar süren konuşma terapileri, ilaç tedavileri ve diğer müdahalelerin, belirtilerinin kaynağını çözme ve acılarını giderme konusunda başarısızlıkla sonuçlanması nedeniyle cesaretleri kırılmış ve ümitlerini kaybetmiş bir haldeydiler.</dcDescription>
        <dcLanguage>TR</dcLanguage>
        <dcIdentifier>https://www.idefix.com/seninle-baslamadi-p-353391?vendorId=3</dcIdentifier>
        <dcImage>/Users/ilayda/PycharmProjects/XML/JPG/seninlebaşlamadı.jpg</dcImage>
    </eser>
    <eser>
        <dcTitle>Serenad</dcTitle>
        <dcSubject>Roman</dcSubject>
        <dcCreator>Zülfü Livaneli</dcCreator>
        <dcContributor></dcContributor>
        <dcDescription>II. Dünya Savaşı sırasında batırılan bir mülteci gemisinin hikâyesine dayanan bu etkileyici romanda, Almanya doğumlu yaşlı bir profesör, sevgili karısını en son gördüğü yeri ziyaret etmek için Amerika’dan İstanbul’a gelir. Maya Duran, İstanbul Üniversitesi’ndeki zorlu işi ile genç bir oğul yetiştirmenin zorluklarını dengelemeye çalışan bekar bir annedir. Maya, üniversitenin daveti üzerine gelen Prof. Maximilian Wagner’i ağırlamakla görevlendirilir. Başta, etrafında gelişen olaylara ve Profesör’e karşı kayıtsız görünse de altmış yıllık bu esrarengiz hikâye sayesinde kendi kökleriyle ilgili üstü kapatılan pek çok karanlık gerçeği yavaş yavaş öğrenir. Yaklaşık 800 Yahudi mültecinin kendilerini Filistin’e taşıyan geminin Türkiye kıyılarında torpidolanması sonucu hayatını kaybettiği 1942 Struma felaketinden esinlenen Serenad, hem dokunaklı bir aşk hikâyesi hem de krizdeki insan ilişkilerinin gücünün unutulmaz bir anlatısı. Pek çok dile çevrilen, özellikle İngilizce edisyonuyla dünyanın dört bir yanında okurlarıyla buluşan Serenad, müzik, edebiyat ve yakın tarihin iç içe geçtiği bir Livaneli romanı.</dcDescription>
        <dcLanguage>TR</dcLanguage>
        <dcIdentifier>https://www.idefix.com/serenad-p-316385?vendorId=3</dcIdentifier>
        <dcImage>/Users/ilayda/PycharmProjects/XML/JPG/serenad.jpg</dcImage>
    </eser>
    <eser>
        <dcTitle>Simyacı</dcTitle>
        <dcSubject>Roman</dcSubject>
        <dcCreator>Paulo Coelho</dcCreator>
        <dcContributor>Özdemir İnce</dcContributor>
        <dcDescription>Simyacı, Brezilyalı eski şarkı sözü yazarı Paulo Coelho'nun, yayınlandığı 1988 yılından bu yana dünyayı birbirine katan, eleştirmenler tarafından bir `fenomen' olarak değerlendirilen üçüncü romanı. Simyacı, altı yılda kırk iki ülkede yedi milyondan fazla sattı. Bu, Gabriel Garcia Marquez'den bu yana görülmemiş bir olay. Yüreğinde, çocukluğunu yitirmemiş olan okurlar için bir `klasik' kimliği kazanan Simyacı'yı Saint-Exupery'nin Küçük Prens'i ve Richard Bach'ın Martı Jonathan Livingston'u ile karşılaştıranlar var (Publishers Weekly). Simyacı, İspanya'dan kalkıp Mısır Piramitlerinin eteklerinde hazinesini aramaya giden Endülüslü çoban Santiago'nun masalsı yaşamının felsefi öyküsü. Sanki bir `nasihatnâme': `Yazgına nasıl egemen olacaksın, mutluluğunu nasıl kuracaksın?' sorularına yanıt arayan bir hayat ve ahlak kılavuzu. Mistik bir peri masalına benzeyen romanın altı yılda, yedi milyondan fazla okur bulmasının gizi, kuşkusuz, onun bu kılavuzluk niteliğinden kaynaklanıyor. Simyacı'yı okumak, herkes daha uykudayken, güneşin doğuşunu seyretmek için şafak vakti uyanmaya benziyor.</dcDescription>
        <dcLanguage>TR</dcLanguage>
        <dcIdentifier>https://www.idefix.com/simyaci-p-201011?vendorId=3</dcIdentifier>
        <dcImage>/Users/ilayda/PycharmProjects/XML/JPG/simyacı.jpg</dcImage>
    </eser>
    <eser>
        <dcTitle>Tutunamayanlar</dcTitle>
        <dcSubject>Roman</dcSubject>
        <dcCreator>Oğuz Atay</dcCreator>
        <dcContributor></dcContributor>
        <dcDescription>Tutunamayanlar, Türk edebiyatının en önemli eserlerinden biridir. Berna Moran, Oğuz Atay'ın bu ilk romanını "hem söyledikleri hem de söyleyiş biçimiyle bir başkaldırı" olarak niteler. Moran'a göre "Oğuz Atay'ın mizah gücü ve duyarlığı ve kullandığı teknik incelikler, Tutunamayanlar'ı büyük bir yeteneğin ürünü yapmış, eserdeki bu yetkinlik Türk romanını çağdaş roman anlayışıyla aynı hizaya getirmiş ve ona çok şey kazandırmıştır. "Küçük burjuva dünyasını ve değerlerini zekice alaya alan Atay, "saldırısı tutunanların anlamayacağı, rededeceği türden bir romanla yazar."</dcDescription>
        <dcLanguage>TR</dcLanguage>
        <dcIdentifier>https://www.idefix.com/tutunamayanlar-butun-eserleri-1-p-196062?vendorId=3</dcIdentifier>
        <dcImage>/Users/ilayda/PycharmProjects/XML/JPG/tutunamayanlar.jpg</dcImage>
    </eser>
    <eser>
        <dcTitle>Nietzsche Ağladığında</dcTitle>
        <dcSubject>Roman</dcSubject>
        <dcCreator>Irvın D. Yalom</dcCreator>
        <dcContributor>Aysun Babacan</dcContributor>
        <dcDescription>Yoğun ve sürükleyici olan yeni bir düşünce romanı sunuyoruz: Nietzsche Ağladığında. Edebiyatla da düşünülebileceğini gösteren müthiş bir örnek...</dcDescription>
        <dcLanguage>TR</dcLanguage>
        <dcIdentifier>https://www.dr.com.tr/Kitap/Nietzsche-Agladiginda/Edebiyat/Roman/Dunya-Roman/urunno=0000000065453</dcIdentifier>
        <dcImage>/Users/ilayda/PycharmProjects/XML/JPG/nietzsche.jpg</dcImage>
    </eser>
    <eser>
        <dcTitle>Cesur Yeni Dünya</dcTitle>
        <dcSubject>Roman</dcSubject>
        <dcCreator>Aldous Huxley</dcCreator>
        <dcContributor>Ümit Tosun</dcContributor>
        <dcDescription>Cesur yeni Dünya bizi 'Ford'dan sonra 632 yılına' götürür. Bu dünyanın cesur insanları kapısında "Cemaat, Özdeşlik, İstikrar" yazan Londra Merkez kuluçka ve Şartlandırma Merkezi'nde üretilirler. Kadınların döllenmesi yasak ve ayıp olduğu için, 'annelik' ve 'babalık' pornografik birer kavram olarak görülür. Toplumsal istikrarın temel güvencesi olan şartlandırma hipnopedya uykuda eğitim ile sağlanır. Hipnopedya seyesinde herkes mutludur; herkes çalışır ve herkes eğlenir. "Herkes herkes içindir."</dcDescription>
        <dcLanguage>TR</dcLanguage>
        <dcIdentifier>https://www.amazon.com.tr/Cesur-Yeni-D%C3%BCnya-Aldous-Huxley/dp/9756902167/ref=zg_bs_g_books_sccl_44/259-3875076-9240924?psc=1</dcIdentifier>
        <dcImage>/Users/ilayda/PycharmProjects/XML/JPG/cesuryenidunya.jpg</dcImage>
    </eser>
    <eser>
        <dcTitle>Sokrates'in Savunması</dcTitle>
        <dcSubject>Roman</dcSubject>
        <dcCreator>Platon</dcCreator>
        <dcContributor>Ali Şan</dcContributor>
        <dcDescription>Sokrates, gençleri yeni fikirlerle baştan çıkarmak ve tanrıları reddetmek suçundan yargılandı. Hayatına kastedilen M.Ö. 399’daki mahkeme hitabet türünün ilk örneklerinden sarsıcı bir savunmaya sahne oldu. Sokrates’in savunmasını izlemeye gelen meraklı topluluk arasında, öğrencisi Platon da bulunuyordu. Bu elim hadise sonrasında Platon, özgünün ruhuna dürüstçe sadık kaldığı, Sokrates’in ağzından söylettiği konuşmayla Batı felsefesine giriş için yazılmış en eski metni kaleme aldı. Eser aynı zamanda, suçlayanlara karşı Sokrates’i savunmak ve savunanların inandığı gerçek Sokrates’i tanıtmak için düzenlenmiş, tarihsel arka plana sahip bir edebiyat metnidir.</dcDescription>
        <dcLanguage>TR</dcLanguage>
        <dcIdentifier>https://www.amazon.com.tr/Sokratesin-Savunmas%C4%B1-Karton-Kapak-Platon/dp/6053607029/ref=zg_bs_g_books_sccl_46/259-3875076-9240924?psc=1</dcIdentifier>
        <dcImage>/Users/ilayda/PycharmProjects/XML/JPG/sokrates.jpg</dcImage>
    </eser>
</eserler>